用文字改變香港（隨筆）

每當感到自己多麼的微不足道的時候；
每當感到自己對目標力有未逮的時候。

我就會聽榮光這首歌勉勵自己，或者我並未意識到自己的無能，或者我並未達到自己的極限。但是，我一直在努力著。

在2019年，香港有一班年青人能夠為社會不公不義不惜犧牲生命，前途與極權政府相搏到底。或許現在已經沒有了街頭抗爭，或許我根本沒有勇氣上到去最前綫。

但是，我問自己我有能力改變香港嗎？我深信我仍然可以用自己的文字感動人。有一天，香港人會為我的文字而有所改變，哪怕我勢弱仿無聲！
寫於2020年12月2日